---
label: Прием оплаты
order: -40
---

## Выставить счет { #bill }

Это действие выставляет счет по указанному сценарию оплаты.

![](../../static/images/bill.png)

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Сценарий оплаты|`scenarioId`|число|&mdash;|Нужный сценарий оплаты.
Сумма (не обязательно)|`amount`|число больше нуля|&mdash;|Сумма платежа (если не указана, то будет использована сумма по умолчанию из сценария).
E-mail (не обязательно)|`email`|строка|&mdash;|Электронный адрес получателя.
Телефон (не обязательно)|`phone`|строка|&mdash;|Номер телефона получателя. 
Описание (не обязательно)|`description`|строка|&mdash;|Описание платежа для клиента.
Комментарий (не обязательно)|`comment`|строка|&mdash;|Комментарий к платежу для оператора. 
Позиции (не обязательно)|`items`|массив объектов|&mdash;|Позиции в чеке. Если их указать, то сумма платежа будет рассчитана на основе них. Подробнее про позиции.
Идентификатор позиции|`items.*.id`|число|&mdash;|Некоторый внутренний идентификатор позиции
Название позиции|`items.*.title`|строка|&mdash;|Название, которое будет отображаться в чеке
Цена позиции|`items.*.price`|число|больше нуля|Цена одной позиции
Количество позиций|`items.*.quantity`|число|больше нуля|Количество позиций в чеке


## Отменить платеж { #cancel-payment }

Отменить платеж в текущем контексте.

![](../../static/images/cancel-payment.png)